美國民主派 aka 拜登痴撚咗線

依家係Ted Talk都講要孌童合法，搞到我諗起 美麗新世界

仲有見有左膠講法西斯主義係極右

其實你有讀書就知法西斯主義同共產主義一樣
係極左

希望來年拜登必勝

法西斯點樣極左？

睇片 打字解釋有排打
利申 我都唔認同法西斯主義 但想大家唔好被人洗腦都唔知

佢有幾個錯處啵 馬克斯冇提出社會主義 而法西斯主義係墨索里呢提出，而墨索里尼本身係信奉社會主義先比佢解讀成咁？

依定未冇時間睇哂條片，但係法西斯主義推崇集權 已經係意識形態歸類做右派啦？

Donald trump 句American first 正正係右派

馬克斯冇提出馬克思主義*

馬克思冇提出馬克思主義，你認真？

你係america就一定係american first嫁啦
白黑黃啡都係american
有咩問題？
唔通要講japanese first，定你先入為主覺得講得american first就係白人主義
定係佢依家真係有推出只優惠白人政策？

american first唔係集權 而係政策方針

而集權咪正正就係民主派講緊嘅嘢

法西斯同共產主義都係反人權人道, 仲講咩左右

我當然認真 好似孔子冇寫過論語咁 馬克思主義係馬克思嘅學生統合佢講嘅嘢變成馬克思主義

American first唔係咩方針 而正正係意識形態

我睇埋條片再答你

睇完 我認為條片有誤導成份
首先要定義咩叫左右意識形態
好粗糙咁講 左即為確信世界應該平等 右即係確信世界唔平等
所以一切改革同奪權行為通常會被歸類為左派
守護固有權力嘅人如貴族就一定係右派

接着，就係墨索里尼一開始為左報寫嘢好成功，但最後失去支持，所以用咗法西斯主義團結意大利民族，好快就登上權力巔峰。依個時候希特拉就學咗法西斯主義，同墨索里尼結盟。兩者有共同點都係需要團結國內人民，結果就係用法西斯煽動民族主義，認為意大利同雅利安人種比其他種族優越，所以法西斯主義一定屬於右派意識形態。

至於條片指法西斯以政府為中心，同左派不謀而合，所以法西斯都係左派係唔正確。共產向認同共產價值觀嘅人派餅同法西斯派餅比德國人同意大利人係有根本上的差異。唔可以以派餅依個動作將兩者混為一談

縱然林肯為解放黑奴不惜令美國爆發內戰，都唔代表共和黨就係左派政黨。
因為時代唔同，依家美國明顯係世界嘅影響力比中国削弱，所以以美國作為整體，佢要保障返自己利益，咁唔難理解右派意識形態慢慢變成美國主流。

因為只要有國家概念，依個世界冇一個政府有資格話自己係左派。
所以點解左派人仕成日都被人覺得膠膠地咁解

再補充一點，林肯解放黑奴都唔係因為自由民主，而係南方勢力開始比自己強，戰爭過程都有唔少奴隸主加入林肯陣營，全部都因為一個原因：錢